第四十四屆香港國際電影節集中討論區

【#HKIFFS】第44屆香港國際電影節將於八月舉行 🎥
【HKIFFS】HKIFFS announces new Festival dates 🎥

第44屆香港國際電影節 (#HKIFF44) 定於8月18日至31日舉行！

香港國際電影節協會總監利雅博表示：「有見新型冠狀病毒疫情日趨緩和，政府亦逐步放寬防疫措施，包括容許戲院重開，故此我們決定於八月舉辦電影節，誠盼帶來環球精彩電影以饗影迷，讓他們重拾大銀幕觀影無可替代的樂趣。」

節目詳情將於7月28日公布，請密切留意。門票將於8月5日起發售，公眾可透過網上（）訂票，亦可在各大城市售票網購買。🎫

The 44th Hong Kong International Film Festival (HKIFF44) will be held from 18-31 August 2020!

Executive Director Albert LEE said HKIFFS had decided to re-launch HKIFF44 after the Hong Kong government began easing restrictive measures, including allowing local cinemas to re-open, in its battle to contain the COVID-19 pandemic.

Mr LEE said, “The prospects of being able to bring back HKIFF44 to our audience are exciting. Nothing beats the big-screen experience of watching a diverse selection of films from around the world.”

HKIFFS will announce the full HKIFF44 line-up on 28 July. Tickets will go on sale at all URBTIX outlets and online through from 5 August. 🎫

---------------------------------------------------
#CineFan #電影節發燒友 :
#HKIFF #香港國際電影節 :

斬兄有冇吃純

開幕電影會唔會係七人樂隊

就算唔係開幕都一定有佢份亞洲片我估蔡明亮同萬瑪才旦新作都應該無走雞外國就想睇Wes Anderson

唔知通行証幾錢

resume返電影節係好事

不過點解佢地覺得疫情而家緩和咗，代表8月會冇事？

外國導演係咪唔會o黎？到時係咪cut晒d訪談環節？！

The French Dispatch美國10月先上畫，HKIFF有得睇嘅機會好微

8月有事咪再取消囉，唔通而家無事而家立刻搞咩
外國導演親身嚟唔到可以開視像會議做映後談

冇外國導演來先係正常 就算Skype亦可能要考慮到時差嘅問題
不過最緊要係 香港觀眾成日問埋on9嘢 冇Q&A係一件好事

其實係
電影節主菜始終係睇電影

如果要隔行隔座位坐，即係少一半飛賣

留名

btw
希望有never sometimes often always
同埋講左好耐的The lighthouse 仲有無機會會播

留名

王家衛4k tour有冇機
風再起時？
喺威尼斯之前真係冇乜選擇（假設威尼斯如期舉行）

香港國際電影節呈獻 費里尼百年紀念全展

今年為意大利電影大師費里尼（1920-1993）誕生百周年，香港國際電影節協會與 Italian Cultural Institute in Hong Kong 攜手合辦，並獲得意大利駐香港總領事館的支持，特別呈獻「百年費里尼」節目，包括電影作品全展、特別展覽及演奏尼諾羅塔電影配樂之音樂會，讓影迷全情投入費里尼獨一無二的光影世界，領略想像馳騁的魔幻魅力。電影節更以費里尼愛妻茱麗塔馬仙娜在《大路》純真幽默的獨特形象，設計出「百年費里尼」節目的主題圖像。

「百年費里尼」將獻映大師執導的全24部電影，當中包括大量全新修復版本，其中六部經典代表作，將在 8 月 18 日至 31 日舉行的第 44 屆香港國際電影節 （HKIFF44）率先登場。虛實交織的《大路》（1954）令費里尼初露鋒芒，為新寫實主義重新定位；以城市妓女為題的《花街春夢》（1957），讓馬仙娜榮登康城影后寶座；最負盛名的巔峰作《八部半》（1963），以如幻似真的超現實想像，締造對鏡自照的創作人夢囈；極具自傳色彩的《想當年》（1973），滿載家鄉回憶，在馬戲團般的調度中重拾青蔥歲月的悲喜錯落。費里尼憑此四部作品四度榮獲奧斯卡最佳外語片獎，並於1993年獲頒奧斯卡終身成就獎，譜寫影史傳奇。

《露滴牡丹開》（1960）令費里尼登上事業高峰，與馬斯杜安尼並駕齊驅成為長期經典拍檔。影片對當代聲色犬馬淋漓盡致的描繪備受爭議，卻無礙勇奪康城影展金棕櫚獎殊榮。為美麗之城獻上禮讚，在《羅馬》（1972）裏歷史、科技、回憶與夢幻恣意碰撞，令古都成了令人驚嘆的電影舞台。

為了讓影迷更深入認識費里尼的影像世界，第 44 屆香港國際電影節策劃特別展覽，展出博洛尼亞電影資料館珍藏的大師幕後工作照、劇照、電影海報及手繪畫作等，彌足珍貴。同時亦將舉辦音樂會，由意大利著名指揮家艾爾高演奏與費里尼合作無間的意大利音樂大師尼諾羅塔之電影配樂，為觀眾帶來視聽雙重享受。

香港國際電影節協會節目總監王志輝表示，「百年費里尼」節目精彩紛陳，由八月的電影節延續至年底：「除廣受稱譽的經典電影外，費里尼其餘 18 部執導的作品將在電影節發燒友九、十月及十一、十二月節目中接力登場，讓影迷大飽眼福。」精選作品包括首部合導長片《五光十色》（1950）與影響深遠的早期佳作《浪蕩兒》（1953）；在《城市愛情》（1953）、《薄伽丘70》（1962）及《懾魄勾魂》（1968）中三部風格迥異的精緻短片；探索女性世界的《神遊茱麗葉》（1965）及《女兒國》（1980）；令人目眩神迷的古典文學改編作品《愛情神話》（1969）與《美男子》（1976）；馬仙娜與馬斯杜安尼唯一拍檔演出的《珍姐與佛烈》（1986）以及遺作
《月吟》（1990）等。

費里尼被譽為影史上最才華橫溢的電影大師之一，自 1945 年應羅塞里尼之邀在《不設防城市》任編劇後決心投身電影界，從意大利新寫實主義中破繭而出，突破現實與夢幻的界線，將馬戲團的荒誕、個人經歷與回憶，糅合對當下社會的觀察及天馬行空的想像，創出自成一家的電影語言。奇詭絢麗的影像令人心蕩神馳，自由奔放的創意更啟發無數後來者，令電影世界綻放豐盛異彩。

HKIFF44「百年費里尼」六部放映作品：
1.《大路》（1954）
2.《花街春夢》（1957）
3.《露滴牡丹開》（1960）
4.《八部半》（1963）
5.《羅馬》（1972）
6.《想當年》（1973）

似係同 criterion 準備出 fellini boxset 做好一大堆修復有關？

Criterion出boxset都係因為百週年啫
堆修復本身係博洛尼亞電影資料館做

Never Rarely Sometimes Always? 呢套想睇好耐

Thanks，我以為 janus 做

【#CineFan 會員福利】重返大銀幕第三回
【Cine Fan Privilege】Back to the Cinema 3.0

🎬「重返大銀幕」第三回的戲碼是去年獲康城國際影評人聯盟獎的🏆《燈塔》，以別具一格的奇幻驚慄刻劃兩個燈塔守護人與世隔絕的孤寂。導演羅拔艾格斯（《巫魍之災》）利用復古的方正畫面比例與黑白菲林的質感，拍出困守荒島的窒息感與迷幻綺念，影像令人驚艷。威廉迪福和羅拔柏迪臣的演技爆發驚人能量，翻起人性瘋狂的驚濤駭浪🌊。影評人紀陶將出席映後談。🎤

餘下兩部分別為修復經典及名導新作，將會陸續登場，記得密切留意！

立即加入成為Cine Fan會員，即有機會優先免費欣賞精選影片，以及享有第44屆香港國際電影節(18-31/8)票價優惠❗️

🎬The third installment of “Back to the Cinema” is 🏆THE LIGHTHOUSE by director Robert Eggers (THE WITCH). Robert Pattinson and Willem Dafoe excel as, respectively, the novice and veteran wickies tasked with the upkeep of a remote lighthouse in 19th century New England. Inevitably the suffocating claustrophobia and harsh conditions plunge both men into a maelstrom of hallucinogenic🌊, testosterone-fueled paranoia. There will be a post-screening discussion with film critic Keeto Lam (in Chinese only). 🎤

Stay tuned for a restored classic and a hot festival pick coming up!

Join us now and get a chance to enjoy the free screenings and ticket discount for the 44th Hong Kong International Film Festival (18-31/8)❗️

👉立即加入Cine Fan！Join us now :

【放映詳情 Screening Details】
🔸日期 Date: 28/6/2020 (日Sun)
🔸時間 Time: 2:30pm
🔸地點 Venue: K11 Art House

【登記詳情 Registration Details】
🔹熱身場將於6月23日（二）上午10時開始於()登記。每名會員可登記1張門票。名額有限，先到先得，額滿即止。
🔹只限6月21日（日）下午11時59分或之前繳交會費的會員登記。
🔹入會或續會，可獲贈電影節發燒友節目換票證兩張。
🔹為符合政府規定，戲院的入座率不會超過一半。請於放映前30分鐘到達放映場地，並出示有效電子門票或列印門票，及帶同電影節發燒友會員證，向本會工作人員登記，換領門票。
🔹如有任何爭議，香港國際電影節協會保留最終決定權。

🔹Online registration () will start at 10:00 am on 23/6 (Tue). Each Cine Fan is entitled to 1 ticket. Limited seats are available. First-come, first-served.
🔹Only available for Cine Fans who have paid membership fee by 11:59 pm, 21/6 (Sun).
🔹Join us and get 2 ticket vouchers for Cine Fan programmes.
🔹Under government regulations, 50% theatrical occupancy will be implemented. Ticket redemption will start 30-min prior to the screening. Cine Fans who have made the reservation are required to present their e-tickets or paper tickets, along with valid Cine Fan Privilege cards to HKIFF staff for ticket redemption.
🔹In case of disputes, HKIFFS reserves the right to make the final decision.

特別鳴謝 Special acknowledgment:
Universal Pictures Hong Kong環球影片 (香港)

正常會費成萬蚊，如果唔係學生真係仆得街

$10000係贊助會員
正常會員$120

sor 自膠

無join開cine fan唔係好明 係咪即係依加join完到23號搶飛就得

係，但要聽日之內交埋會費

明白平時難唔難搶？依加戲院得一半位

準時朝早10點登記嘅話唔難
上次金都半個鐘內都仲有，但呢套或許會搶手少少
p.s. 買咗飛睇鮮浪潮撞時間睇唔到

燈塔好睇
向澳門睇咗

Ching睇左仲邊幾部
個陣仲睇左三池 同埋 lucky grandma

除咗燈塔之外其他全部之後香港有公映
Judy, dark water同the truth

因為揸免費飛過去換，好多場一早full哂冇乜揀
不過集咗Lily James同Juliette Binoche郵

想知呢套恐唔恐怖？

想睇初戀 希望IFF有

聽你咁講都去左好幾日
我略嫌觀眾場撞晒時間一日最多睇兩場

係 瞓咗一晚酒店一晚賭場

我諗差唔多，嗰啲乜野大師班、訪問，鳩流過學校講座

係cityline填完資料就彈走左有無人知點先俾到錢

重新黎過又得左啦 希望到時搶到飛

搶唔到飛

【#HKIFF44】HKIFF44呈獻十部修復經典
【HKIFF44】HKIFF44 to showcase 10 restored classics

第44屆香港國際電影節（HKIFF44）呈獻十部修復經典，展現大師跨越時代的創意，經歲月淬煉，在修復後重現光華，與當下互照更賦新意。

🔸#法蘭西斯哥普拉 沉澱四十年重新剪輯而成的《#現代啟示錄（終極版）》（2019），向世界揭示文明崩壞的末日預言，在當下更見震撼。
🔸#基阿魯斯達米 的《#課室外的選擇題》（1979）從操行問題以小見大，引申出伊斯蘭革命的千頭萬緒。同場更加映基氏探討同類題材的短片《#向老師致敬》（1977）及《#一個問題兩種解決》（1975）。
🔸#羅拔布烈遜 的《#一個夢者的四個晚上》（1971）以巴黎夜色映照霧水情緣。
🔸#侯孝賢 在《#海上花》（1998）以流金光影重現清末十里洋場的靡嫚風華。
🔸#蔡明亮 的《#不散》（2003）在老戲院的迴廊留下對往昔盛世的眷戀，如夢似幻，又極度迷人。
🔸影史上兩大笑匠 #差利卓別靈 與 #巴士達基頓，分別在《#大馬戲團》（1928）及《#攝影師》（1928）中展現爐火純青的喜劇功架。
🔸#法蘭波西傑 夥拍巨星珍納姬娜及查理斯花路的夢幻組合，則在《#馬路天使》譜寫超越道德規範的淒美愛情傳奇。

新手一問
呢啲電影節係咪都係平時咁想睇邊套就買邊套既飛？

係